學完C++都唔會識Haskell

有冇人可以推薦啲resources
上Hackerrank刷題連第2題都唔識
Syntax好似要重新學過曬咁

4年
自學到template
係咪仲有得再上？

C++11啲新野基本上冇掂過
睇人用過下functor之類既野

通常都係睇大笨象果本書㗎喎

唔識haskell同c++

我有睇啊
但係function啲Typeclass已經唔係好睇得明

姐係邊本書

Learn you a haskell

英文版

中文版

呢個course唔錯

我都有呢本嘅，其他一個作者送嘅

Haskell啲syntax唔難, 其實你當係mathematical functions咁玩就OK!
(In Java, all things are objects; while in Haskell, functions!)

但要真係叫識Haskell, 就必需攪清monad呢個concept. 好多書都用好深既terms嚟explain what a monad is, 連高登神人Code4Food都係用咁既approach講解, 結果當然冇人知佢up乜春!

但原來A picture is worth a thousand words真係至理名言, 用圖解好過你9up(睇完晒下面個圖解後, 冇乜maths底既我都開始明明地monad既運作, 唔錯! ):

Functors, Applicatives, And Monads In Pictures

C4F有無過到嚟

次次做CD ROM都睇唔明佢啲嘢

a monad is just a monoid in the category of endofunctor